/* Copyright (C) 2022 Alma Nuradnan Pramudita (email: gocodealpha@gmail.com)

This file is part of SimAstroPosisi.

SimAstroPosisi is free software: you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your option) any later version.

SimAstroPosisi is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License along with SimAstroPosisi. If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>. */

const startButton=document.getElementById("start-btn"),nextButton=document.getElementById("next-btn"),questionContainerElement=document.getElementById("question-container"),questionElement=document.getElementById("question"),answerButtonsElement=document.getElementById("answer-buttons");let shuffledQuestions,currentQuestionIndex;function startGame(){startButton.classList.add("hide"),shuffledQuestions=questions.sort(()=>Math.random()-.5),currentQuestionIndex=0,questionContainerElement.classList.remove("hide"),setNextQuestion()}function setNextQuestion(){resetState(),showQuestion(shuffledQuestions[currentQuestionIndex])}function showQuestion(a){questionElement.innerText="",questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",'<p class="nomor-soal"><b>soal '+parseInt(currentQuestionIndex+1)+" dari "+questions.length+"</b></p>"),questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",a.question),shuffle(a.answers),a.answers.forEach(a=>{const t=document.createElement("button");t.innerText=a.text,t.classList.add("btn-soal"),a.correct&&(t.dataset.correct=a.correct),t.addEventListener("click",selectAnswer),answerButtonsElement.appendChild(t)})}function resetState(){for(clearStatusClass(document.body),nextButton.classList.add("hide");answerButtonsElement.firstChild;)answerButtonsElement.removeChild(answerButtonsElement.firstChild)}function selectAnswer(a){a=a.target.dataset.correct;setStatusClass(document.body,a),Array.from(answerButtonsElement.children).forEach(a=>{setStatusClass(a,a.dataset.correct)}),shuffledQuestions.length>currentQuestionIndex+1?nextButton.classList.remove("hide"):(startButton.innerText="Ulangi latihan",startButton.classList.remove("hide"))}function setStatusClass(a,t){clearStatusClass(a),t?a.classList.add("correct"):a.classList.add("wrong")}function clearStatusClass(a){a.classList.remove("correct"),a.classList.remove("wrong")}function shuffle(a){let t=a.length,e;for(;0!=t;)e=Math.floor(Math.random()*t),t--,[a[t],a[e]]=[a[e],a[t]];return a}startButton.addEventListener("click",startGame),nextButton.addEventListener("click",()=>{currentQuestionIndex++,setNextQuestion()});const questions=[{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengenali sifat gerak retrograde planet dalam dan luar</p><p>Untuk planet dalam, …</p>',answers:[{text:"gerak retrograde-nya selalu di sekitar arah Matahari",correct:!0},{text:"gerak retrograde-nya selalu jauh dari arah Matahari",correct:!1},{text:"gerak retrograde-nya bisa di sekitar ataupun jauh dari arah Matahari",correct:!1},{text:"gerak retrograde tidak pernah terjadi",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengenali sifat gerak retrograde planet dalam dan luar</p><p>Untuk planet luar, …</p>',answers:[{text:"gerak retrograde-nya bisa di sekitar ataupun jauh dari arah Matahari",correct:!0},{text:"gerak retrograde-nya selalu di sekitar arah Matahari",correct:!1},{text:"gerak retrograde-nya selalu jauh dari arah Matahari",correct:!1},{text:"gerak retrograde tidak pernah terjadi",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung jumlah gerak retrograde dalam setahun</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Setahun atau sekitar 365 hari ditandai dengan kembalinya Matahari ke posisi semula dilihat dari Bumi.</p><p>Dalam 365 hari, Merkurius mengalami gerak retrogade sebanyak …</p>',answers:[{text:"4 kali",correct:!0},{text:"1 kali",correct:!1},{text:"2 kali",correct:!1},{text:"3 kali",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menghitung jumlah gerak retrograde dalam setahun</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Setahun atau sekitar 365 hari ditandai dengan kembalinya Matahari ke posisi semula dilihat dari Bumi.</p><p>Dalam 365 hari, Jupiter mengalami gerak retrogade sebanyak …</p>',answers:[{text:"1 kali",correct:!0},{text:"2 kali",correct:!1},{text:"3 kali",correct:!1},{text:"4 kali",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kapan planet bisa diamati</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Planet dapat diamati jika ada pada langit malam atau arahnya cukup jauh di atas Matahari ketika fajar atau senja.</p><p>Pada tanggal-tanggal tertentu, planet dalam dapat diamati ketika …</p>',answers:[{text:"fajar atau senja",correct:!0},{text:"siang",correct:!1},{text:"malam",correct:!1},{text:"fajar, senja, siang, atau malam",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kapan planet bisa diamati</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Planet dapat diamati jika ada pada langit malam atau arahnya cukup jauh di atas Matahari ketika fajar atau senja.</p><p>Planet luar dapat diamati ketika …</p>',answers:[{text:"fajar, senja, siang, atau malam pada tanggal-tanggal tertentu",correct:!0},{text:"fajar atau senja saja",correct:!1},{text:"siang saja",correct:!1},{text:"malam saja",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kapan planet bisa diamati</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Planet dapat diamati jika ada pada langit malam atau arahnya cukup jauh di atas Matahari ketika fajar atau senja.</p><p>Pada 23 September 2022, planet Jupiter …</p>',answers:[{text:"dapat diamati karena berseberangan dengan arah Matahari",correct:!0},{text:"tidak dapat diamati karena di sekitar arah Matahari",correct:!1},{text:"hanya bisa diamati saat fajar",correct:!1},{text:"hanya bisa diamati saat senja",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kapan planet bisa diamati</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Planet dapat diamati jika ada pada langit malam atau arahnya cukup jauh di atas Matahari ketika fajar atau senja.</p><p>Pada 27 Maret 2022, planet Venus …</p>',answers:[{text:"dapat diamati saat fajar",correct:!0},{text:"dapat diamati saat senja",correct:!1},{text:"dapat diamati saat malam",correct:!1},{text:"tidak dapat diamati sepanjang hari",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kapan planet bisa diamati</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Planet dapat diamati jika ada pada langit malam atau arahnya cukup jauh di atas Matahari ketika fajar atau senja.</p><p>Pada 9 Agustus 2023, planet Mars …</p>',answers:[{text:"dapat diamati saat senja",correct:!0},{text:"dapat diamati saat fajar",correct:!1},{text:"dapat diamati saat malam",correct:!1},{text:"tidak dapat diamati sepanjang hari",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui kapan planet bisa diamati</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Planet dapat diamati jika ada pada langit malam atau arahnya cukup jauh di atas Matahari ketika fajar atau senja.</p><p>Pada 25 Februari 2024, planet Saturnus …</p>',answers:[{text:"tidak dapat diamati sepanjang hari",correct:!0},{text:"dapat diamati saat senja",correct:!1},{text:"dapat diamati saat fajar",correct:!1},{text:"dapat diamati saat malam",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menjejaki perubahan posisi untuk menetapkan apakah planet sedang mengalami retrograde</p><p>Pada 22 Januari 2023, planet Merkurius …</p>',answers:[{text:"retrograde menjauh dari Bumi",correct:!0},{text:"retrograde mendekat ke Bumi",correct:!1},{text:"prograde menjauh dari Bumi",correct:!1},{text:"prograde mendekat ke Bumi",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menjejaki perubahan posisi untuk menetapkan apakah planet sedang mengalami retrograde</p><p>Pada 11 September 2024, planet Venus …</p>',answers:[{text:"prograde mendekat ke Bumi",correct:!0},{text:"prograde menjauh dari Bumi",correct:!1},{text:"retrograde menjauh dari Bumi",correct:!1},{text:"retrograde mendekat ke Bumi",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menjejaki perubahan posisi untuk menetapkan apakah planet sedang mengalami retrograde</p><p>Pada 18 April 2024, planet Mars …</p>',answers:[{text:"prograde mendekat ke Bumi",correct:!0},{text:"prograde menjauh dari Bumi",correct:!1},{text:"retrograde menjauh dari Bumi",correct:!1},{text:"retrograde mendekat ke Bumi",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; menjejaki perubahan posisi untuk menetapkan apakah planet sedang mengalami retrograde</p><p>Pada 14 Oktober 2024, planet Jupiter …</p>',answers:[{text:"retrograde mendekat ke Bumi",correct:!0},{text:"prograde mendekat ke Bumi",correct:!1},{text:"prograde menjauh dari Bumi",correct:!1},{text:"retrograde menjauh dari Bumi",correct:!1}]}];
